\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Ghul}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Mittelgroßer Untoter, chaotisch böse}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {12},
        hit-points  = {22 (5W8)},
        speed       = {9 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 13,
        dex = 15,
        con = 10,
        int = 7,
        wis = 10,
        cha = 6
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        damage-immunities = {Gift},
        condition-immunities = {Bezaubert, Erschöpft, Vergiftet},
        senses = {Dunkelsicht 18 m, Passive Wahrnehmung 10},
        languages = {Gemeinsprache},
        challenge = 1
    ]

    % Traits


    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Biss}
        Nahkampfwaffenangriff: +2 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, eine Kreatur. Treffer: 9 (2W6+2) Stichschaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Biss,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+2,
%      reach=1,5 m,
%      targets=eine Kreatur,
%      dmg=9 (2W6+2),
%      dmg-type=Stich,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]
        \DndMonsterAction{Klauen}
        Nahkampfwaffenangriff: +4 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, ein Ziel. Treffer: 7 (2W4+2) Hiebschaden. Falls das Ziel eine Kreatur ist, aber kein Elf oder Untoter, muss es einen SG-10-Konstitutionsrettungswurf bestehen, um nicht eine Minute lang gelähmt zu werden. Das Ziel kann den Rettungswurf am Ende jedes seiner Züge wiederholen und den Effekt bei einem Erfolg beenden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Klauen,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+4,
%      reach=1,5 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=7 (2W4+2),
%      dmg-type=Hieb,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=Falls das Ziel eine Kreatur ist, aber kein Elf oder Untoter, muss es einen SG-10-Konstitutionsrettungswurf bestehen, um nicht eine Minute lang gelähmt zu werden. Das Ziel kann den Rettungswurf am Ende jedes seiner Züge wiederholen und den Effekt bei einem Erfolg beenden.%    ]

  \end{multicols}
\end{DndMonster}
